<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【代号unnamed novel 4】和茜茜酱合作写的一篇小说~</title>
    <link href="/2020/10/20/unnamed%20novel%204/"/>
    <url>/2020/10/20/unnamed%20novel%204/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="写在开始之前"><a href="#写在开始之前" class="headerlink" title="写在开始之前"></a>写在开始之前</h1><p>嘛，说起来最初缘起于19年茜茜给我讲了一个十分有趣的师生恋的故事，脑子里突然灵感不断，于是以茜茜为原案、人家为作者的一篇小说就这样哼哧哼哧地产出了将近1w字，然而由于各种事情于是一直拖更至今（毕竟人类的本质就是鸽子🕊！（理直气壮））</p><p>写的时候有意地模仿了韩寒的《三重门》的文风，挺喜欢这种文字里带着一股淡淡的忧伤和迷茫的感觉的（然而韩寒也是大鸽子！一直不出新书！）</p><p>嘛，不过现在也算是黑历史之一了的说，希望大家不要嫌弃呀（合手）</p><h1 id="人物设定稿（不会画画，希望有大触能来帮忙画画插图-gt-lt-）"><a href="#人物设定稿（不会画画，希望有大触能来帮忙画画插图-gt-lt-）" class="headerlink" title="人物设定稿（不会画画，希望有大触能来帮忙画画插图&gt;  &lt;）"></a>人物设定稿（不会画画，希望有大触能来帮忙画画插图&gt;  &lt;）</h1><p>男主：洛千</p><p><img src="https://i.loli.net/2020/10/18/OVCBvUjh9WnDK7J.png" alt="880E1F49C1338E00C6A67E67A3A83587.png"></p><p>女主：邵清弦</p><p><img src="https://i.loli.net/2020/10/18/4qiblZWTJNXgyRt.png" alt="0D8F185AE33930A95C582E127B14CD86.png"></p><h1 id="UNNAMED-PAGE"><a href="#UNNAMED-PAGE" class="headerlink" title="UNNAMED PAGE"></a>UNNAMED PAGE</h1><p>《UNNAMED NOVEL-NO.04》</p><p>WRITTEN BY ARTTNBA3</p><p>ORIGINAL STORY BY LUOQI@N</p><p>STARTED FROM 2019.12</p><p>ALL RIGHTS RESERVED</p><p>【THIS IS A DEMO OF THIS NOVEL】</p><p>【JUST READ IT AND FUCK UP】</p><h1 id="【Chapter-00：楔子】"><a href="#【Chapter-00：楔子】" class="headerlink" title="【Chapter.00：楔子】"></a>【Chapter.00：楔子】</h1><p>“呐，约好了，等到那个时候，我们要永远永远在一起。”</p><p>“等我，请等等我，余生，我不想再这么煎熬了。”</p><p>……</p><h1 id="【Chapter-01：暮色斜阳】"><a href="#【Chapter-01：暮色斜阳】" class="headerlink" title="【Chapter.01：暮色斜阳】"></a>【Chapter.01：暮色斜阳】</h1><p>“一转眼，我们的很多个第一次都没了呢。”</p><p>少女依偎在男人的怀里，青葱般的小手在他那壮实的胸膛慢慢地摩挲着，一抹殷红色的夕阳透过纱窗，为少女那精致而姣好的面容勾勒出一丝唯美的金边，也让少女的笑容越发的显得妩媚动人。</p><p>男人一只手抱着少女，另一只手从沙发旁扯过来了一件大衣盖住了少女那仍暴露着的诱人的胴体，地毯上零乱地散落着的水手服与男人此时的温柔似是显得大相径庭。少女顺势躺倒，趴在男人的身上，双颊微微地泛着潮红色，似是仍留有几分狂风暴雨后的温存。</p><p>“呐，我们，会永远永远在一起吧。”</p><p>“当然。”</p><p>得到了肯定的回答，少女的嘴角不禁扬起一抹弧度，双手将男人给抱的更紧了，男人不禁揉了揉少女的头，及笄之年的三尺青丝柔顺无比，淡淡的香气也令男人沉醉。</p><p>“好了，快回去吧，你今晚还要上晚自习呢。”</p><p>“不嘛，人家想再和你呆一会，人家……想永远永远都和你在一起！”</p><p>“你这家伙……”</p><p>男人不禁笑了，宠溺地揉了揉少女的头，少女将头埋在男人胸口，嘟起嘴发出“呜哇——”的声音，似是在表达着自己的不满，又像是在向伴侣撒娇。</p><p>没有人注意到门口传来的轻微的响声。</p><p>以及悄然离开的少年。</p><p>那落寞的影子被火红的夕阳拉的很长，很长。</p><p>“嗯？你怎么这么久才回来，请上假了吗，理由我可都编好了，万事俱备就差晚上通宵LOL了。”</p><p>“老毕不在。凉了。”</p><p>“草，明天都S10了，老子还搁这连白银都没上。算了，打不打王者？现实中我唯唯诺诺，今晚游戏里我可要重拳出击。看老子的韩信带你秀飞！”</p><p>“算了，都高三了还搁这天天王者呢，今晚学习去了。”</p><p>“¿”</p><h1 id="【Chapter-02：线丝伊始】"><a href="#【Chapter-02：线丝伊始】" class="headerlink" title="【Chapter.02：线丝伊始】"></a>【Chapter.02：线丝伊始】</h1><p>洛千所在的城市是一个北方边陲小镇，整个镇子上只有一所高中，仿佛是那镇子的独生子女一般，所有的教育资源都向着这里倾斜着，镇子自己的颁发的各种奖状不知道已经塞满了多少面荣誉墙了，老师自然也都是教师团队当中挑选出来的精英中的精英——当然，是从镇子上的教师团队，放到省里质量几何便不可得知了，但对于小镇上的人们来说却也无需得知。</p><p>洛千的中考成绩放眼全市并不理想，但毕竟也勉勉强强在这个小镇独占鳌头，虽然没能考进市里，但也以优异的成绩进入了小镇的高中，用父母的话来说便是“三年的努力都没有白费”——当然，不过三年又三年，三年又四年，何时是个尽头？不过眼下却是有了能够暂且喘口气的机会，但正当洛千这样想着、准备开始迎接这史无前例的长达两个多月的暑假时，却发现这学校提前一个半月开学补习，同伴们无不投来了“羡慕”的眼光，周遭的人也都说不愧是好学校，洛千也知道，这学校好就好在他好他mlgb，不过还是背上行李开始了新的生活。</p><p>七月的太阳犹如一团永不熄灭的大火球般骄傲地悬浮在天穹之上，将整个地球放在烤炉里烘焙着，即便是身处北方的边陲小镇，洛千依旧觉得自己正在被做成一块香酥的烤肉，尤其是当背上背着十几KG的行李在仿佛无边无际的校园里行进时，纵然地理学家们都说北半球的夏天是地球离太阳最远的时候，洛千反倒更愿意去相信《两小儿辩日》里的那个小孩子所说的，毕竟冬天人离火炉越近便越暖和，那夏天自然也应当是离太阳越近越炎热，谁能想到已经逃离到离太阳最远的地方了反而还会是最热的呢？</p><p>好不容易来到了新的宿舍，卸下行李，洛千便爬上自己的铺位，一头栽倒在尚未铺上床垫的木板床上，但年久失修的木板用那无数的木刺一把便把洛千给扎了起来，洛千只好先把床垫给铺上，确认无误后才放心地躺了上去，却又有一只蟑螂从铺下爬来造访了，定睛一看是北方不常见的美洲大蠊，个头显得尤为大只。但是洛千早已累的骨头架子都散了，哪有时间去顾虑这莫名造访的入侵者？但或许对于已经在这里生活了不知道多久的蟑螂而言，初来乍到的洛千才是真正的入侵者。这么转念一想洛千便决定不再去管这小家伙，毕竟和蟑螂同床共枕也是一种非凡的体验，仔细一看，那对晃动着的触角在夏日的阳光下熠熠闪光，倒是显出几分异样的美。</p><p>这美洲大蠊似是也对这初来乍到的新房客感到很是好奇，扑棱着翅膀向洛千脸上飞去了，那热情好客的模样可着实把洛千给吓了一跳，却是也逃不过，这宿舍空间就那么点大，人此时还瘫倒在床上，手脚都施展不开，又能向哪里逃去？一声巨响过后洛千毫无疑问地出现在了宿舍积满灰的地板之上，看来此前早到的舍友们却也还没有做清洁工作，正好便先由洛千代劳了。这原居民似是一心想要好好招呼洛千，又转向床下飞来了，那眼下看来洛千也只好勉为其难地与这原房东好好地亲热一番了。</p><p>“这苦日子可何时是个头……”</p><p>洛千伸手想要将那好客的美洲大蠊从自己身上弄下来，那小家伙却一改先前亲热的态度，扑棱着翅膀飞走了，完全没有给洛千一个反杀的机会。看着那在视野中央逐渐缩小的黑色飞行物，洛千感觉自己就像北方最常见的德国小蠊一样，不会飞，只能爬。</p><p>洛千躺倒在地上，却也不想爬起来，静静地注视着眼前这完全陌生的天花板，上面密密麻麻地散布着无数道裂痕，有的地方的油漆皮早已脱落了个七七八八，露出了背后丑陋的混凝土本质。他突然意识到：全新的校园生活就要开始了。</p><p>虽然已是开学前一天的下午，舍友却还没到，又或者说不知道都去哪里玩了。洛千中考失利的运气似是在宿舍里补了回来，得以分配到了一个很大的双人间，空间快比得上其他四人间的宿舍了，却是只有两张床，于是便多出来许多闲置的空间，还得以分配到一个宽敞的阳台，不过唯一的不足或许就是两个人可能显得有点冷清。不知过了多久宿舍门口才出现了一道瘦削的身影，只见来人半靠在门框上，左腿微曲着踩在门框的侧边上，右手插在裤子口袋里，左手中指推了推架在鼻梁上的眼镜，那圆形金丝边框在夕阳下似是折射出知识的光芒一般，差点就要把洛千给闪瞎了。</p><p>“Hello，私わJR|Kurumさま……”</p><p>“草，去你妈的，给老子正常点。”尚未等来人说完，洛千便一把抓起不知何时爬到自己身旁的美洲大蠊，向来人掷去，这黑色小精灵毕竟也是和洛千同床共枕过的小生灵，一下子就明白了主人的意思，扑棱着翅膀直接就扑到了来人的脸上，弄得他一阵慌乱。</p><p>“得得得，我叫棋封，围棋的棋，封印的封，你未来三年的舍友。”棋封慌忙应付着急停在自己脸上的美洲大蠊，先前刻意装出来的风度姿态霎时全无。</p><p>“棋封？可是宿舍铺位表上写着的不应该是……”来之前洛千可是将宿舍门口贴着的铺位表看了不止十次，深知自己的舍友不应该是这个令人迷惑的名字。</p><p>“管他是什么，你以后叫我棋封就对了，我喜欢这个名字。”</p><p>“行⑧，我叫洛千，洛阳的洛，千层面的千，唔。”一说到“千层面”，洛千突然感觉自己的胃一阵抽搐，发出一声悲哀的长鸣，洛千这才意识到已经快七点钟了自己还啥也没有吃。洛千下意识地揉了揉自己的肚子，没想到它又二度发出不满的抗议声，有点响彻云霄的感觉。</p><p>“走，老棋，恰饭去，我快要饿死了。”</p><p>“恰饭？开学第一天就逃晚自习？洛哥你可真猛。”棋封对洛千竖起了一个大拇指，“太强了。”</p><p>“草！”洛千这才想起来今晚是开学的第一个晚上，看了看表发现现在距离上课时间只有十几分钟了，上哪去找吃的？虽说类似逃课打游戏一类的事情洛千以前没少做，但是初来乍到还是得给新的学校一个面子，尤其是当这个学校是镇子上最大且唯一的地头蛇时，若是刚开学第一晚就无故旷课后面可不知道要横生多少事端，好在自己来时还带了一罐可乐，补充糖分是没问题了，就是空腹喝饮料不顶饱，属实饿得发慌，而且一口气灌下一整罐可乐还可能会带来一个更大的问题。</p><p>······</p><p>“同学们你们好，从今天起，我就是你们今后三年的班主任了，我叫……”</p><p>“嗝。”</p><p>“……我姓毕，叫毕伟，是你们今后三年的……”</p><p>“嗝。”</p><p>“……从今天起，你们今后的三年，将由……”</p><p>“嗝。”</p><p>“……那位同学，你对老师有什么不满可以举手示意老师，不用暗示来暗示去的，老师还是一个很开明的人的。”讲台上的毕伟终于忍不住了，虽然说这位戴着黑框眼镜、身高一米九左右的中年男教师不像很多同行那样暴躁，但是对于三番两次扰乱课堂秩序的行为他仍是无法忍受的。</p><p>“不是，老师，嗝，我只是刚刚，嗝，喝可乐速度太，嗝，快了，嗝，而已，您不用在意我，嗝。”</p><p>“草，不愧是我洛哥。”坐在教室后排的棋封笑得眼泪都流出来了，甚至在座位上蜷缩成了一团抖动着的瘦肉，教室里也早已乱作一团，传来此起彼伏的笑声。</p><p>“好了好了，大家都安静一下，这位同学……哦你叫洛千是吧，”毕伟看了看座位表上的名字，又意味深长地看了洛千一眼，“洛千同学以后还请注意一下你的饮食习惯，身体健康才是接下来三年备战高考的本钱。好了，既然大家都是第一次见面，不如都上台来做个自我介绍吧，就从第一列第一排的第一个开始好了。洛千同学，请。”</p><p>全班的目光都打在了洛千的身上。</p><p>“草，完了。”</p><p>······</p><p>开学的第一次班会再加上自我介绍会一直进展到晚上的十点半才结束，虽然大家初次见面都很腼腆，甚至有的女生仅仅只是介绍了自己的名字便羞赧得跑下台了，但架不住各种规章制度的繁复冗杂，再加上对新生的思想教育工作，可不是简简单单的几个小时便能讲完的，一直到十点半毕伟才意犹未尽地结束了第一次班会。洛千料想他们班看来会是年级里最苦的一个班了，毕竟摊上了这么负责的一位班主任，想不到其他班的班主任更加负责，一去旁听发现隔壁班才讲到第七个部分的第五小节，洛千对这位新班主任的怨恨顿时变成了感激涕零。</p><p>作为班主任的毕伟可不这么想，毕竟第一个结束新生大会的班级很有可能会被认为是不尽责，一出教室门看到其他班全部都还在讲的时候他就后悔了，但是这个时候学生早就已经走光了，他也没法再将学生重新召回来对开学第一课狗尾续貂，再说刚下课就把学生重新叫回来上课的行为未免太过于不近人情，只好就此作罢。</p><p>一回到宿舍，洛千便躺倒在床上，什么也不想做了，只想好好地睡上一觉，虽然说以前通宵打游戏一类的事情洛千可没少干，但是打一小时游戏能让人越打越精神，听一小时的思想课只会让人越听越困，再加上今天是从家里背着十几千克的行李徒步走好几公里来的学校，肉体与精神的双重疲惫加成之下洛千现在唯一想做的事情就是好好地休息一下。</p><p>对于洛千而言，这是第一个正式的不在家里度过的夜晚，从今夜起，长达三年的住宿生活就要开始了。洛千在床上辗转反侧，心情十分激动，无法入睡，却不是因为心中充满着对新生活的期望，而是因为隔壁床的棋封不知道什么时候变成了超大人形音响，似乎是把这里当成了维也纳音乐厅，在洛千的寝室里开起了小型交响乐音乐会。可惜这个音响似乎只能重复播放一段能够引起楼板共振的音频，并且还无法关机，陷入了循环播放的状态。哪怕是再高雅的古典乐曲在深夜如此大声的循环演奏也只会对睡眠起到反作用，更何况洛千向来对西方古典音乐不感兴趣，尤其是这种将西式极简主义美学发挥到极致的乐曲。</p><p>洛千想不明白，这棋封人看着挺瘦削的，但打呼噜的声音却粗壮无比，不过转念一想其实越小的东西有的时候反而能够发挥出越大的威力，比如说一克氢原子核完全聚变所放出的能量可远比100吨TNT当量要大得多了，相当于20吨的煤完全燃烧所释放的能量，这么想来棋封其实不是人形自走音响而是人形自走核弹，如果卖给国家研究的话应该能赚不少钱，别的不说至少未来三年的生活费肯定是绰绰有余的，而且还会有大量冗余。</p><p>想到这里洛千大概估算了一下，可能还能剩下不少钱，他打算首先给自己配一台新的电脑，家里他用的那台电脑是爸妈在08年买的，虽说放在当时绝对是毫无疑问的性能之王，但是现在哪怕跑个扫雷都费劲，只能用着老式的XP系统，开机还得等好几分钟，看着现在层出不穷的各种高级配置，洛千不得不感叹一声计算机科学发展的速度之快，都说“3000预算进卡吧，四路泰坦带回家”[1]，现在他的预算可远不止3000，卡吧基佬们[2]应该能给他组出来一台神威太湖之光，既然这样洛千的目光可就不只是满足于电脑了，他还要再买上几十套房子，全部拿来出租，这样未来的生活费就不需要愁了，剩下的钱他打算全都捐给穷苦地区的孩子们，圆他们一个上学梦，不过现在慈善机构私吞善款的现象屡见不鲜，他打算自己组建一个团队前往山区开展扶贫活动……</p><p>是夜，群星闪耀，两位少年各自都进入了梦乡，带着对未来的憧憬，开始了全新的生活。</p><p>———————————————————————————————————————</p><p>【1】“3000预算进卡吧，四路泰坦带回家”是百度贴吧“显卡吧”的一句名言，相传来源于某位吧友带着3k的预算发帖求建议配置，结果在大劝阻之下买了四路STL的titian-z</p><p>【2】网友们对显卡吧吧友们的爱称</p><h1 id="【Chapter-03：纵向交汇】"><a href="#【Chapter-03：纵向交汇】" class="headerlink" title="【Chapter.03：纵向交汇】"></a>【Chapter.03：纵向交汇】</h1><p>“……质点是一个理想化的物理模型，在现实生活中并不存在，是我们用于研究物理问题时的一种抽象近似的方法……”台上的物理老师在激情澎湃地讲课，希望这些孩子们能够好好学习物理，可惜台下的学生们并不领情，不一会儿便睡死一大片，演讲学当中最经典的一句话是“把台下的观众都当成石头”，现在不需要老师动手，这群学生们便摇身一变自己就成了石头，没有调皮捣蛋的学生干扰课堂纪律却也不错，只不过在课堂气氛如此沉闷的情况下，台下有200个学生和台下有0.2个学生其实是没有任何区别的。</p><p>托棋封的功劳，洛千昨晚并没有睡好，但是坐在第一列第一排的他可不敢公然在课堂上睡觉，只好强打着精神听课，在这样的精神状态下错把矢量听成湿亮也是在所难免的事情，上了半节语文课后洛千才意识到这其实是一堂物理课，懊悔不已，下课想要借同桌的笔记抄一抄，发现同桌的思维更为跳跃，从质点变成致电变成电报变成抗日战争，活生生将一门物理课脑补成了历史课。同桌表示越写越精神不知怎的就变成历史笔记了，一边写还一边不屑地想着“这点历史知识我以前就学过了”，令洛千对大历史学家钦佩不已。</p><p>洛千的校园生活总算是步入了正轨，开始了每天三点一线的生活，都说现在社畜们9-9-6的生活苦不堪言，甚至有技术力高的异议者建立了996.icu网站，但未曾料想如今小镇里的高中学生们却早已过上了6-11-7的生活，只在周日才得以休息半天，如此压榨剩余价值的方式哪怕是人民富豪们也要为此倾倒，更别说那群大资本家了；按理来说这一批学生或许才是真正该进ICU的人，现在却仍旧能坚持在教室里上着课，哪怕是美洲的黑人奴隶看了也要佩服得五体投地。</p><p>对于洛千而言，早上五点半就起床可是史无前例的事情，校领导们都说要让新时代的学生们多多感受早晨那初升的太阳，但是起得这么早能够见到的或许就只有令洛千反感的晨雾了，而当太阳真正升起的时候学生们却早就已经坐在教室里开始早读了，又去哪里感受初升的太阳？不过若是起的再早一点倒是可以和科比相约洛杉矶街头，不过按瓦妮莎[1]的说法科比晚上睡得像一块石头，所以与科比相约凌晨四点钟一起练球的人注定是要被咕咕咕的。</p><p>两节课之间的课间向来都是学生们补觉的最好时机，按常理来说长达十分钟的下课时间可以让人好好的休息一会，可惜任课老师们大都喜欢拖堂，加之上课铃总会提前三分钟打一次预备铃，于是总的休息时间往往不过两三分钟罢了。但这依然抵挡不住缺乏睡眠的学生们想要趴桌的热情，有的时候下课铃一响，哪怕老师还没讲完课，学生们就已经横七竖八地全部瘫倒在桌面上了。洛千决心上了高中以后认真学习，考个好大学，因此决定不随大流，打算出阳台去晒晒太阳清醒清醒。</p><p>洛千将身子半趴在阳台上，眺望着远处的山水，并不是因为他有如此高的雅致，只是因为实在是无事可做，手机在学校是三令五申严禁带入教学楼使用的，洛千初来乍到，可不敢第一天就跨越红线，只得将手机放在书包里关了机，以便一放学就能拿出来用，想来校领导应该也不会翻包搜查。洛千虽然是高度近视，但此时却将眼镜脱了下来，他喜欢享受这种朦胧的美感，毕竟有的时候身处虚实之间反而能够带给人更高的享受。</p><p>洛千将目光投向走廊，隐隐约约见看到一个人性物体在向他逼近，远看像一个妹子，近看还是像一个妹子，赶忙戴上眼镜一看，还真是一个妹子。面容精致而姣好，一只樱桃小嘴</p><p>泛着淡淡的粉色，让洛千忍不住想咬上一口——或许是因为他还没吃早餐；双眸犹如一泓清泉般清澈透亮，洛千似是在其中看到了漫天繁星，大惊失色，毕竟在如此一个重工业发达的小镇晚上想要看到月亮都不是一件容易的事情，他却在大白天看到了星空图景；那柔顺的三尺青丝很随意的绑成了一条马尾，却与其他女生不同，少女的马尾绑在了偏左侧面的位置，在夏风中舞动着，带着三分俏皮与七分可爱，虽然洛千也不知道这三七分该如何计算；少女肌如白雪，肤若凝脂，在大夏天大家都被晒成黑人的情况下能够保持这样一身白属实难得可贵，那一袭日式水手服再加上白丝过膝袜的装束更是将洛千的整个魂都给吸了进去。</p><p>但少女到来的姿态可没有洛千想象中的如此美好——少女带着一大沓练习册跌跌撞撞地朝着洛千撞了过来，看样子是实在撑不住了，旁边却又没有没有一位愿意出手相助的义士——义士们都在教室里趴着，若是知道自己错过了与如此可爱的少女相识的机会，想来会懊悔不已。洛千连忙从少女手中接手过这一沓厚实的练习册，差点因为太过于沉重而摔倒在地，不禁佩服少女此前从楼下办公室将如此重的物件一个人抬上来的毅力与勇气。</p><p>“同学，这么重的练习册你一个人搬上来啊，班里的男生呢？”洛千率先出击，他自信自己的搭讪技巧还是可以的。</p><p>“嗯……谢谢……班里的男生一下课都趴倒了，毕老师下节课又要开始讲这本练习册了，我就只好尝试着自己一个人把它给搬上来了，没想到还是太勉强了呢…….”</p><p>“毕老师？毕伟么？你也是12班的？”洛千不禁大吃一惊，没想到自己班上居然有如此可爱的少女，而昨晚自我介绍大会上自己居然没有发现，想来昨晚一定是被可乐里的二氧化碳给冲昏了头脑，于是下定决心以后不再喝任何的碳酸饮料，但是可乐实在太好喝了，决定给可乐开个后门，继而决定给大部分碳酸饮料都开后门。</p><p>“啊啊，不是的不是的……我是11班的，我们班的化学老师生病了，毕老师这段时间负责代我们班的课。”少女连忙摆手否认。</p><p>“原来是隔壁班的啊，我叫洛千，洛必达法则的洛，千古罪人的千，是你们隔壁11班的，你叫什么名字？”洛千尽力想要在少女面前表现得风雅一些，引用了两个复杂高级词汇，可惜这俩词的本意似乎和自己的名字不大搭边。</p><p>“邵清弦。”少女低着头，显得有点拘束。</p><p>“很不错的一个名字呢，有种古风美人的感觉，我挺喜欢这个名字的。”洛千竭力调动自己脸部的肌肉，试图调整出一个阳光男孩一般的笑容，洛千自认长得不错，如果能够弄出各种女性向小说里男主角的那种笑容，洛千相信对女生们绝对是绝杀，可惜平常没有控制笑容的习惯，导致在这种关键时刻越弄越像神秘且变态的大叔叔。</p><p>“嗯……”邵清弦低下头去，不再看洛千一眼，只顾着径直往前走。</p><p>“果然我的发言还是太直男了么……”洛千不禁在心里悲叹一声，哀叹自己的青春还没开始就已经结束了。</p><p>将练习册放到11班的讲台上后，洛千在教室内扫了一眼，每十位同学至少有十一位是趴在桌子上睡觉的，加之穿着的又是统一的制服，若不是门口的班牌有别洛千恐怕还真分不清这里究竟是11班还是12班。</p><p>“那么我先走咯，我得回去准备一下下节课上课需要用到的东西了。”洛千对着邵清弦笑了笑，试图在自己的笑容里装载上一分友善两分阳光三分温柔四分帅气，可惜最后只能载入十分的憨憨。</p><p>“嗯嗯，这次多谢你的帮忙啦，没有你我可能就要在走廊挂掉了。”邵清弦微微地笑了笑，用她那如星空般闪耀的双眸望向洛千，令洛千目眩。</p><p>“啊，既然都是隔壁班的，要不我们加个QQ吧。”洛千下定决心，终于说出了这一句在内心斟酌过无数次的话语。洛千很庆幸自己过去这些年的每一节语文课都有认真听，打下了“良好的语文基础”，如今这些语文知识终于在考试以外的地方派上了用场。</p><p>“好呀，原本我就想加你的，没想到被你抢先了呢。”邵清弦笑了笑，从讲台上扯过一张便利贴，用那娟秀的少女字体流利地写下了一串数字，交给了洛千，“呐，快要上课了，要不你先回去吧。”</p><p>“啊，好。”洛千依依不舍地和邵清弦道别，走回12班的教室。这节课是历史课，自己的同桌作为历史学家可是听的津津有味，还和台上的老师亲密互动，老师的讲课也是生动活泼，直接将同学们带回到了纣王的面前，和周武王一同伐商，洛千却没坐上这列时光快车，他坐在位置上，静静地盯着便签上的那一行娟秀的字体发着呆，仿佛这串数字就是一个密钥[2]，邵清弦就是密文，有了这密钥他仿佛便能得到明文。但是在不知道加密方式的情况下，即便他同时得到了密文和密钥，又如何能得到明文呢？</p><p>不过哪怕是在不知道加密方式的情况下，有着密文和密钥，也并非不能得到明文，实在不行还可以把每一种加密方式都试过一遍，洛千想着，摊开了草稿本，开始罗列自己所学过的加密方式的种类，还写了些伪代码，写到SHA-256的时候突然意识到这好像没啥意义，随即又悲观地趴在桌子上盯着这个字条开始发呆，不知不觉间一个上午就过去了。</p><p>中午吃完饭回到宿舍，洛千马上就拿出手机，准备添加邵清弦为好友，验证信息修修改改大半天，最后还是回到了最简洁的“我是洛千”四个字，毕竟字数越多越容易令人起疑心，而洛千暂时还不想过快地将自己的真实想法暴露给邵清弦，那么先从普通朋友做起或许就是最为稳妥的方法，虽然他自己也不懂自己的真实想法究竟是什么，那是一种说不上来的感觉，但是洛千不想就这样把这种感觉定义成所谓的“爱”。</p><p>【待通过】。</p><p>洛千盯着这三个字看了许久，摇了摇头。</p><p> ———————————————————————————————————————</p><p>【1】瓦妮莎·布莱恩特：著名球星科比的妻子</p><p>【2】密码学术语。密钥是一种参数，它是在明文转换为密文或将密文转换为明文的算法中输入的参数。密钥分为对称密钥与非对称密钥两种。</p><h1 id="【Chapter-04：还没想好】"><a href="#【Chapter-04：还没想好】" class="headerlink" title="【Chapter.04：还没想好】"></a>【Chapter.04：还没想好】</h1><p>凌晨四点，在夜空中值班的仍是漫天晨星，就连太阳都还在被窝当中熟睡，有一道瘦削的人影却悄悄地从床上爬了起来，以极快的速度完成了一切的洗漱工作，蹑手蹑脚地背着书包准备离开寝室，不料想宿舍门实在是年久失修，那极响的“吱呀——”的开门声依旧把美梦中的洛千给吵醒了。</p><p>“小清啊…………你怎么发出这么怪的声音……灯怎么也给关了……”</p><p>睡眼朦胧的洛千半梦半醒着，晃悠悠地立起身，却发现发出响声的并不是梦中的少女，而是伫立在宿舍门口即将离去的棋封。</p><p>“哟……棋封……起这么早……去和科比打球…….？”</p><p>“啊，那个，我，我有早起去教室学习的习惯。”</p><p>“这样啊……真是爱学习的好孩子呢……那你去吧……”</p><p>洛千含糊不清地咕哝了几句，便再次合上了双眼，似乎他的意识再次回到了之前的美梦当中，不再与外界相连通。</p><p>棋封见状，默默地松了一口气，便背上书包悄然离开了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【代号unnamed novel 1】由某作文题联想来的小说~</title>
    <link href="/2020/10/18/unnamed-novel-1/"/>
    <url>/2020/10/18/unnamed-novel-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="写在开始之前"><a href="#写在开始之前" class="headerlink" title="写在开始之前"></a>写在开始之前</h1><p>嘛，这篇小说最初缘起于某天语文课上潘老大（很好的一个语文老师！）让我们写的一篇作文题目，看到这个题目的时候人家突然脑洞大开于是就有了下面的这篇小说（才不会告诉你第0章就是作文题目原文呢！）</p><p>当然目前的状态也是无限咕咕咕中~</p><p>写的时候挺意识流的，想到啥写啥，所以看起来可能有些乱，希望米娜桑不要嫌弃呀（合手）</p><h1 id="0"><a href="#0" class="headerlink" title="0"></a>0</h1><p>岛屿</p><p>矗立在海上，</p><p>当茫茫海水退去的时候，</p><p>却发现</p><p>自己与大陆紧紧相连。</p><h1 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h1><p>“同志们再加把劲！再把海平面再降下去一米！祖国的未来就在前方！”震耳欲聋的喇叭声回荡在海岸线旁，身着深绿色服装的工人们在海边操纵着无数台巨大的机器，核聚变反应堆内闪耀着耀眼的光芒。</p><p>天色阴暗，波涛汹涌。</p><p>今天是“逃离大陆计划”进行的第3653天。</p><p>尘离端坐在岸边的指挥塔中，望着眼前微微光亮的屏幕，在思考着些什么，全然未把注意力放在不远处那进行着的宏大工程。</p><p>望着无尽远处，赤色天际线上，一轮红日渐渐沉没，消失在海平面下，尘离双眼微闭，睫毛低垂，起身就要去收拾东西，准备离开这里。</p><p>身为这个宏伟计划的总工程师，尘离却并不想在工作时间外在这个是非之地多停留任何一秒。</p><p>没有为什么。</p><p>披上大衣，尘离缓步走出前线指挥塔最高层的办公室，身后的自动感应门应声而闭。</p><p>门后，一张巨大的图纸滑落在了地上，上面布满着的大大小小密密麻麻的公式与细密的线条哪怕是这个领域最为专业的人士在第一眼看到之时也要头晕目眩好一阵子，毫无疑问，这张图纸构造的复杂程度或许是前无古人的。</p><p>图纸的正中央，是一个绿色的岛屿。</p><h1 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h1><p>尘离曾无数次地想过，若是能够化为一束烟火，那该多好。</p><p>烟火就算是死，也能够让这个疯狂的世界微微亮起一丝，而那也便足够了。</p><p>漫步在首都灯火阑珊的街道上，尘离漫无目的地行走着，不知该去向何方，微冷的灯光似是想要把他烘培，尘离低着头，向着夜幕更深处漫步。</p><p>天穹工程所生成的星光点点，虽然美好，但终究是冰冷的假象，尘离想。</p><p>虽然在工作时间结束之后尘离第一时间便逃离了办公室，却是不知该去向何方，换言之，他已经在这座繁华的大都市内如同行尸走肉一般漫游了数个小时，却是连晚饭都还没吃。</p><p>“咕咕咕……”肚子再次向尘离提出了抗议，尘离抚摸着干瘪的小腹，终于决定还是得去吃些什么。</p><p>毕竟身体才是革命的本钱，而不是革命的负担。</p><p>“哟，这不是尘总工程师吗，怎么到这里来了？”一声微惊的呼唤将尘离从沉思当中唤醒回到现实世界，微微闭合的双眼稍微开了一开，尘离将低垂的头颅抬起，向前方看去。</p><p>来人是一位身材高大的男子，身着一袭纯黑色的西装，打着样式独特的领结，儒雅的金边眼镜在街灯烘培之下微微闪着耀眼的光芒，身上最为醒目的标志，则是他胸前一枚看似不起眼的圆形徽章，绿色背景下铺就着一个白色十字架。</p><p>徽章中央，是一个绿色的岛屿。</p><p>大脑如同古老的机械硬盘以7200转/秒的速度转动着一般，尘离凝视着前方高大的身影思索了一会，随后整个躯体瞬间向前倾倒，行了个45°的不大标准的日式鞠躬，生硬地说道：</p><p>“蔡总统，晚上好！”</p><h1 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h1><p>“阿离啊，都和你说过多少次了，没必要这么严肃的，和以前一样叫我小蔡不就好了，公开场合这么敬重还行，私底下还这么一副死人样？我们可都认识了二十多年了，难道说我当上了总统我们就不是兄弟了吗？”</p><p>蔡瑛芠斜靠在大塑料椅上，左手拿着一个劣质的玻璃杯，里面装着更为劣质的啤酒，右手靠在椅背上撑着微斜的头颅，乜斜着眼睛，略带着醉意地看着面前端坐着对地面发呆着的尘离，随即一口将一整杯劣质啤酒饮尽，将玻璃杯砸在同样劣质的木制桌面上。</p><p>“怎么不喝，还在想工作的事？”</p><p>尘离摇了摇头，拿起桌上满溢着的劣质啤酒，微抿了一小口，随即眉头一皱，又将之重新放回桌面。</p><p>“蔡总统，我没事的，只是最近这几天的工作量稍大，有点累罢了。”尘离摇了摇头，轻抚微微滑落的黑框眼镜，缓缓说道。</p><p>“别为了工作太过于拼命啊，还没吃晚饭吧，正巧我也没吃，要不还是帮你点一份你以前最喜欢的蛋包饭？你还记得以前小的时候因为没钱我俩在这家餐馆合点了一份蛋包饭分着吃的事情嘛？”蔡瑛芠打着哈哈，对着店内招了招手，“老板，来两份蛋包饭！”</p><p>头顶“春哥大排档”的字样早已破烂不堪，店内的装潢也是十分的老旧，内外简简单单地摆了几个方形木桌与小木凳，大个的塑料椅数量稀少，随机地散落在各个桌边，浓烟从内里的厨房顺着简陋的铁管道向外肆无忌惮地飞散。</p><p>这样的店铺，好像只存在于数十年前那个尚未开化的时代，在这远离城市的远郊区却仍旧随处可见，虽是一家小的不能再小的街边餐饮店，内外却几乎是座无虚席，人们此起彼伏的欢笑声、碰杯声络绎不绝。</p><p>不一会儿，两份热气腾腾的蛋包饭就被呈了上来。</p><p>蔡瑛芠一边大口地吃着蛋包饭，一边同尘离热烈地谈着过往的一切，仿佛他们从未分开过一般，仍然是当年那一对形影不离的好友。</p><p>尘离盯着面前的蛋包饭，缓慢地咀嚼着那令人熟悉的味道，心里却在想着另一件事，想着另一个人。</p><p>想着那个古老的东方国度。</p><p>想着那个雷雨交加的夜晚。</p><p>想着那个青丝如瀑的女孩。</p><h1 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h1><p>小的时候，曾祖父曾不止一遍地向尘离讲述着，海峡对岸那个伟大的文明古国的历史，讲述着红军与蓝军之间那似乎永远不会结束的斗争，讲述着祖上带着他们家族逃离到这座岛屿的经历，讲述着天下合久必分、分久必合的大道理。</p><p>依稀记得，曾祖父口里总会念叨着这样一句话：“岛屿矗立在海上，当茫茫海水退去的时候，却发现自己与大陆紧密相连。”</p><p>而曾祖父生前最大的梦想，就是带着家族里跟随着自己逃离到岛屿上的这一支，回到海峡对岸的那个文明古国。</p><p>每年清明节，尘离与家人一起去为祖宗扫墓之时，总能够看到，在家族祠堂最重要的位置，摆着一份极为详尽的尘氏家谱，而在那家谱上方，是一张已经褪了色的地图，尘离所在的这个岛屿，处在地图的右侧，大陆的东南角。</p><p>处在地图正中央，那一块赤红色的区域，好似一只雄鸡。</p><h1 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h1><p>“啊……这样没完没了的运算，要进行到什么时候啊……!!!”一只娇小的双马尾少女趴在布满着方格线的工作台上，拿着一支简陋的铅笔一遍又一遍地在白纸上画着无数密密麻麻的复杂的几何图形，并不断地向身边的全息屏幕输入着一个又一个恐怖的天文数字与复杂的公式，结果出来以后又迅速地在白纸上做着各种标记，画着一个又一个复杂的几何图形与空间直角坐标系，初升的熹微晨光照射在她的身上，为其镀上了一圈淡淡的金边，“这种东西不能够让其他人来做吗……!!!”</p><p>“除了尘总工程师，其他人哪里有像你这样敏锐的脑子啊，”另一位身着女式正装的长发少女缓步走到双马尾少女的身旁，拾起散落在桌边的数张由双马尾少女刚刚完成的草图，轻轻地揉了揉双马尾少女的头，“最近这几天工程量确实是有点大啦，毕竟是关键时期嘛，再过一阵子就可以好好休息了。”</p><p>“每次千夜都这么讲，但每次我都不得休息，”双马尾少女不满地嘟起了嘴，将铅笔摔在桌上，又捡起来重新进行着复杂的运算“为什么就不能让计算机进行全自动计算啊！现在的人工智能这么发达！”</p><p>“计算机是死物，又不能够自主思考！在基于冯诺依曼结构以外的新式计算机被发明出来之前一切新的思维仍旧还是要靠人脑思考的。”名为千夜的长发少女敲了敲双马尾少女的后脑勺，略带怒气地说道，“弈霏你别老是想着休息啊，这可是关系到我们国家的头等大事啊，做成以后你和尘总工程师都将会是我国历史上为了民族独立做出头等贡献的第一人！被后世无数人歌颂与爱戴的！”</p><p>弈霏趴在桌上，轻声嘟囔着：“什么民族独立不民族独立的……难道我们和海峡对岸那个国家不是同根同源的……”</p><p>话还没说完，弈霏突然感到一个高速移动的物体掠过她的眼前，不偏不倚地击中了她身下的工作台。</p><p>那是一把水果刀。</p><p>顿时整个工作台台面突然出现无数的显示报错信息的屏幕，几乎要布满整个房间，电光在工作台表面杂乱无章地流动着，滋滋作响，几阵急促的滴滴声响过后，这个高精细工作台顿时暗淡了下来，昭示着它的彻底报废。</p><p>“哇啊啊啊啊啊啊啊啊——我的超高精细工作台——”弈霏瘫坐在地上，抱着头大叫了起来，声音中还略带着一丝哭腔。</p><p>“等会你再自己去找财务报销一台新的吧，我先去下面监工了。”千夜轻轻挥了挥手，向着阳台走去，随即又回头看了弈霏一眼。</p><p>“还有，类似的话，以后不要再让我听到第二次。”</p><p>千夜大步流星地踏出阳台，随即纵身一跃，从指挥塔的最顶端向着海岸线飞去，便携式喷气引擎应声而启，在碧蓝色的天空中划过一道完美的弧线。</p><h1 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6"></a>6</h1><p>若是要进行年度词汇的评选，毫无疑问，“逃离”这个词将会在这十年内长期霸占岛民年度词汇的榜首位置，得票数将会是曾经的第一名的“只有红茶，可以吗？”的数万倍。</p><p>一切原始于2089年，那个雷雨交加的夜晚，岛屿最高领导人蔡瑛芠，做了一次公开演说，进行了一次全民投票，以压倒性胜利通过了举全岛民众力量推动的一项宏伟计划——逃离大陆计划。</p><p>本是百十年前遗留下来的历史问题，导致了岛屿同大陆之间各自拥有着一个独立统治的政府，国际社会却永远没有承认岛屿是一个独立的国家，而按照大陆的说法，将之当作大陆方面的一部分进行对待。</p><p>因为在历史上，岛屿本身就是大陆上那个伟大的文明古国的一部分。</p><p>但是时过境迁，岛民们却不这么想，认为自己应当是一个有着主权的、独立的国家。</p><p>所以才有了这个疯狂的计划，通过反物质发动机，将整个岛屿进行迁移，通过地理的独立以寻求国家的独立。</p><p>而有着“全系天才科学家”之称的尘离，毫无疑问，是这个计划总工程师的第一人选。</p><p>而他也确实当上了这个计划的总工程师。</p><p>窗外阳光明媚，天空澄澈透亮，尘离独自坐在指挥塔最高层的办公室中，沐浴着清晨的阳光，面前的办公桌上摆着数百份各式各样的图纸，上面都是各式各样的复杂的物理公式的运算、各种复杂的几何图形的叠加，即便是在如今科技如此发达的时代，尘离最习惯的，依旧是用传统的纸笔进行各类运算，尽管如今最为通用与最为方便的是直接使用随处可见的虚拟屏幕。</p><p>但尘离却并未将目光聚焦在面前的图纸上，他望着墙上一张早已褪色的照片出神着，眼中是无尽的愁思。</p><p>那是一个青丝如瀑的少女。</p><p>​    </p><p>此时，蔡瑛芠端坐在位于首都的博爱特区的总统府的办公室，望着桌上全息屏幕显示着的的数百份待处理的文件，十分苦恼地发愁着。</p><p>“怎么每天都有那么多的事情要处理，下面的人都是干什么吃的！”</p><p>蔡瑛芠拿起放在桌面上的触控笔，大手一挥，在各类文件上做下了自己详细的批示，开始了今天的工作。</p><p>桌面正中央的绿底白十字架铺就的标志，在阳光的照耀之下熠熠闪光，白十字架的正中央，则是一个绿色的岛屿。</p><p>而在桌面一个不起眼的角落，有着一个破碎的相框，放着一张早已褪色的照片，照片上的人影早已不可辨认。</p><h1 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7"></a>7</h1><p>弈霏也曾不止一次地思考过，生活在同样的一片蓝天之下，使用着同样的语言，共享着同样的文化，为什么大陆与岛屿却不能够统一，而是要像现在这样，两岸分裂，相互独立。</p><p>她也曾问过自己的父母，所得到的却是与往常的慈祥所截然不同的一耳光。</p><p>在整个指挥塔当中，最为人所熟知的当是“全系天才科学家”尘离总工程师，其次便是“永恒跃动的双马尾少女”弈霏，小巧可爱的她在指挥塔当中收获了无数好评，尤其是男工程师们都对她的外表赞口不绝，以至于她背后所更为高超的专业知识与专业技能时常被人们所忽略，据说有少部分狂热的男工程师每天都要早早守候在指挥塔门口，为的仅仅是能够见上她一面。</p><p>但是弈霏知道，没有任何双马尾是能够永恒跃动的，能够永恒跃动的只能是死物。</p><p>将双腿搭在桌上，弈霏停下了手中的笔，瘫倒在智能椅上，暂时暂停了今天的工作，右手在全息屏幕上操作着，不一会儿一杯热气腾腾的奶茶便从输送管中飘了进来，磁悬浮托盘的金属表面倒映着远处水天一色，白洁的白丝过膝袜在阳光下微微闪耀着光芒，百褶裙在座椅上铺开成一个圆形，绝对领域若隐若现，双腿修长的曲线可谓是世界上最具有诱惑力的事物。</p><p>弈霏深知自己对于下属各个部门的那些宅男们的诱惑力究竟是有多大，所以平日里几乎都是深居指挥塔顶层的办公室里闭门不出，有什么需要都会直接通过人工智能解决，或者是叫隔壁办公室的千夜来帮忙，虽然千夜平日大部分时间基本都是在各大施工场地视察，但却总能够随叫随到，哪怕工地上的情况再如何紧急，只要弈霏需要，千夜总能够第一时间赶过来。</p><p>“小弈霏，这么紧急地把我从工地上叫过来，我还以为那帮，狂热的宅男来砸办公室门了呢。”千夜在阳台缓缓降落，脚底的喷气式引擎周围冒着白烟，看到瘫倒在智能椅上的弈霏，无奈的摇了摇头，“怎么又喝奶茶了，这样很容易肥的。”</p><p>“阿夜，我好无聊，来陪我开下午茶会吧！”弈霏青葱般柔嫩的手指在空中挥舞着，没等千夜同意，各类繁复的茶具就被机械臂摆了上来，桌面的各种杂乱的图纸早已消失不见。</p><p>午后的阳光照在工作台的桌面，令银质的欧式茶具闪闪发光，弈霏与千夜有说有笑地谈天说地，一切看起来都是那么的美好。</p><p>唯有千夜胸前的绿色徽章，在阳光的照耀下，熠熠闪光，与这平和的光景格格不入。</p><h1 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8"></a>8</h1><p>“技术爆炸”这个名词，最早见于本世纪最早期的一本爆红的硬核科幻小说当中，即指高智能生命的科技突然在短时间内获得了极大的增长，而人类毫无疑问，是拥有着这样的技能的一种生物，自第一次科技革命之后，人类的科技便近乎以指数形式增长，踏入二十一世纪之后便更是如此，一个接一个的科学难题被人类以犹如百米冲线一般的速度破解，现今才仅仅是二十一世纪末期，人类世界的科技水平便与千禧年之时有着天差地别。</p><p>这也便为“人工大陆漂移”的实现提供了可能性。</p><p>在本世纪初仍是谜团的“大陆漂移”的原理便在这样的一个技术爆炸的数十年间得到了解决，并在极短的时间内，岛屿东北方的那一个岛国便成功实现了人工大陆漂移，逃离了环太平洋地震带范围。</p><p>而这也为岛民们寻求独立的愿望提供了一线曙光。</p><p>“逃离大陆计划”便在这样的一个时代背景之下，诞生了。</p><p>初步计划，是通过天穹工程所提供的穹顶技术，以纳米分子机器构架的穹顶天工罩将整个岛屿及其周边的一圈的范围围困住，达到近乎于与整个世界分离的效果，紧接着抽干穹顶范围内的海水，寻找合适的位置进行板块分离重构，在合适的位置安装好反物质引擎，待关闭穹顶天工罩、海水涌入之后启动反物质引擎，便可以将整个岛屿在大洋之上进行漂移。</p><p>至于去向何方，岛民们深信，大洋彼岸的那个有着民主与自由的资本主义超级大国，会毫不犹豫地接纳他们。</p><p>毕竟在他们看来，那便是【人类的灯塔】。</p><p>由于穹顶不同范围内，有的部分的海底存在鸿沟，因而在目前大部分地区早已开始进行重构甚至安装反物质引擎之时，仍有少部分地区还在进行抽海水的工作。</p><p>工程的难点则是岛屿的西面，不仅海水难以抽干，海底陆地部分的重构也是十分的困难，而这也是目前整个计划的工作重心。</p><p>那一部分再往西，便是大陆。</p><p>尘离与蔡瑛芠站在西方海岸边看着热火朝天地施工着的工人们，阵阵微风吹过，吹皱了一方海水，咸湿的海风令蔡瑛芠微微皱眉，站在其身后的尘离却是面无表情，遥望着远方若隐若现的大陆，不知在思索着什么。</p><p>“阿离啊，经过这么多次的考察，就连你也不知道为什么这个方向的工程这么难以进行吗？会不会是这个地区的工程负责人太不得力了？才导致这个地区的一期工程迟迟难以完成？”蔡瑛芠皱着眉头，用手指了指站在远处带着黄色工程帽的年长者，略带不悦地说着。</p><p>“禀总统，属下已经考察过了，确实不是负责人的问题，已经没有人能够做的比他更好了，他也已经尽力了。”尘离面无表情地说道。</p><p>“那为什么这个地区的工程如此艰难？会不会是大陆方面在进行干预？”</p><p>“属下觉得他们不会这么……”</p><p>就在尘离话音未落之时，一位身着道袍的白发长者，拿着一个八卦盘，径直走到了蔡瑛芠的面前，将八卦盘怼到了蔡瑛芠的脸上。</p><p>“你这个叛祖离宗的卖国贼！”</p><p>周围随行的人都震惊得睁大了双眼，看着这位老道人对岛屿的最高领导人行大不敬之事，远处工作着的工人们也都纷纷停下来手中的活，看着这令人不可置信的一幕，只有尘离依旧是面无表情，似乎眼前刚刚发生的事情与他没有任何的关联。</p><p>两位黑衣保镖不知从何出窜了出来，迅速将老道人制服在地。</p><p>蔡瑛芠则仍然保持着儒雅随和的笑容，不慌不忙地从口袋中拿出一张手帕，擦了擦脸上被八卦盘锋利边缘所刮出来的血痕。</p><p>“这位老大爷，饭可以乱吃，但是话可不能乱讲。我蔡瑛芠堂堂正正一个男子汉大丈夫，什么时候叛祖离宗了呢？”</p><p>老道人不屑地“呸”了一声，将一口浓痰吐在了面前的沙地上，振振有词地破口大骂道：“你这个丧心病狂的家伙，妄想割裂自己的民族，背弃自己的祖宗！还搞独立？让整个民族分离，你这么做和禽兽又有什么区别？知道为什么这边的工程难以完成吗？因为这边是我们岛的根！我们民族两地分离相连的根！把根给断了可是要遭到天谴的！”</p><p>听到这样的话，尘离大惊失色，浑身止不住地颤抖着。</p><p>蔡瑛芠则是微微皱了皱眉，挥手示意保镖将这位老道人给带下去。</p><p>老道人仍然在不依不饶地说着：“你这么做是会遭到天谴的！民族分裂的罪魁祸首！叛祖离宗的混蛋……”</p><h1 id="9"><a href="#9" class="headerlink" title="9"></a>9</h1><p>“让我们一起恭喜全岛历史上最年轻的全系天才科学家——尘离先生荣获今年的诺贝尔物理学奖与诺贝尔化学奖！他是历史上第一个获得全系诺贝尔奖的科学家！他是岛民们的骄傲！”随着主持人的呼声，台下无数民众为之沸腾了起来，尖叫与呐喊之声此起彼伏，年少的尘离不慌不忙地走上了位于总统府门前广场的露天颁奖台，向着台下的民众挥手致意，脸上带着自信的微笑，黑框眼镜在聚光灯下反射着睿智的光芒。</p><p>不少尘离的女粉丝在台下狂呼、尖叫，少数几个甚至由于过于激动而晕倒在地，狂热的男粉丝们则人手一本最新发行的大学物理课本不断挥舞着，场面之疯狂甚至直逼当年的大陆民众对于开国元首的崇拜。</p><p>对于此情此景尘离则早已习惯，不慌不忙地接过主持人递过来的一大束鲜花，慢条斯理地发表着获奖感言。</p><p>是夜，繁星布满整片天幕，为世间万物镀上一层淡银色的光芒，尘离抱着一大堆的鲜花与礼物，沿着环岛观光路吹着口哨向家里走去。</p><p>夜幕初临之时沿着环岛观光路散步是尘离这么多年来养成的一个习惯，尘离很喜欢独自一人沐浴着海风欣赏着点点星光的感觉。</p><p>但是今天不同，在海边，独自站立着一位青丝如瀑的少女，身着一袭白色长裙，在水天相接之处勾勒出青涩而诱人的一道娇小的轮廓，如墨般的双目清澈透亮，望向天际线的眼神却是那么的忧伤。</p><p>尘离不由得停下脚步，静静地欣赏着这如画一般的景色，微咸的海风中似乎也带着一丝淡淡的清香。</p><p>少女似乎察觉到有人在望着她，一转头，便与尘离那直勾勾的眼神相对上了。</p><p>时间似乎都为之停转。</p><p>那是怎样精致而又姣好的面容？尘离作为一个理工男，表示一时词穷，但是尘离知道，哪怕他是国学大师，也不能够用言语形容出少女的美丽的万分之一。</p><p>紧接着，少女便向尘离走了过来。</p><p>……</p><p>不知道那是多少年前的事情了，十年前？二十年前？依稀记得那个时候好像穿的还是高中的校服，尘离站立在沙滩上，从回忆当中苏醒过来。</p><p>夜幕初临之时沿着环岛观光路散步是尘离这么多年来养成的一个习惯，尘离很喜欢独自一人沐浴着海风欣赏着点点星光的感觉。</p><p>还是在原来的环岛观光路旁，还是在夜幕初临星光满天之时，还是被依旧咸湿的海风吹拂着，但尘离却再也无法闻到那淡淡的清香。</p><p>也再也见不到那青丝如瀑的少女。</p><p>尘离攥紧了手中的一本封皮纯红的小册子，头也不回地向观光路上走去。</p><p>那是少女最后留在人间的、留给尘离的东西。</p><p>书的中央用烫金色印着几个不算太大的字，隐约可以看到末尾的两个字似乎是“章程”，在这列字的中上方有着一个由两样现在已经不大常见的器物组成的烫金色的奇特图案。</p><p>那是一把镰刀和一个锤子。</p><h1 id="10"><a href="#10" class="headerlink" title="10"></a>10</h1><p>“尘总工程师，Z-285区域的数据已经计算分析好了，请您过目。”弈霏拿着一叠纸质的文件，站在尘离的办公室门口，“电子版的备份也已经发到你的邮箱里去了。”</p><p>“知道了，今天辛苦你了。”尘离挥了挥手，示意弈霏放下文件后便可以离开了。</p><p>在这个时代，仍然坚持着使用纸质文件并对此乐此不疲的，或许就只有指挥塔最高层的这两位了。</p><p>尘离依旧靠在智能椅上，望着远处的风景，全然未在思考任何问题，但是弈霏知道，以尘离的实力，如果他想的话，面前的这些工作顷刻之间就可以被解决。</p><p>只是尘离喜欢坐在办公室里发呆一整天罢了。</p><p>他们一个代表着上一个时代的辉煌，一个代表着这一个时代的光芒，但是弈霏知道，无论自己如何努力，也无法追赶上尘总工程师的脚步。</p><p>尘离是科学史上的一代神话，是岛屿科学界一个时代的代名词，在高中时便成功获得了全系的诺贝尔奖，荣获当时的岛屿最高领导人辰閖褊亲自颁发的经由联合国教科文组织认证的“全系天才科学家”的荣誉称号。</p><p>那时的弈霏，还只是个十分年幼的小女孩，但是尘离在颁奖台上那潇洒的身影，成为了她记忆中永远抹不去的印象，也是她之后十几年来一直在追赶着的目标。</p><p>她很仰慕尘离，尘离也很爱护这位后辈，在工程指挥塔中对她关爱有加。<br>    但是弈霏心里对尘离的感情却不仅仅是后辈对前辈的敬仰。</p><p>今天是三月十四日，白色情人节。</p><p>弈霏今天身着一套粉色系的sweet love Lolita，双马尾上绑着可爱的丝带，洁白的白丝在阳光下勾勒出诱人的曲线，她拿着一个精致的礼物盒，慢慢地走到了尘离的背后，双颊早已因为过于紧张而变得通红无比、娇艳欲滴，如墨一般澄澈的双目当中透出别样的情感。</p><p>“尘总工程师，我，我……”</p><p>尘离慢慢地转过身，微闭的双目稍微睁开了一些，紧接着便被弈霏的装饰与样子差点吓得从智能椅上跌下来。</p><p>弈霏一步步地逼近尘离，将精致的脸庞慢慢凑近尘离面前，微弱的吐息清晰可闻。</p><p>尘离闻到了少女那淡淡的体香，那是不同于那位青丝如瀑的少女的味道。</p><p>像是樱花的味道。</p><p>“你这是……”</p><p>“别动，闭上眼。”</p><p>尘离的大脑一片空白，基本上是完全状况外的状态，对于眼前所发生的一切超出了他想象的事情束手无策，有着7200转/秒的转速的大脑都为之停转，不知该如何是好，他选择闭上眼，等待着接下来将要发生的一切。</p><p>然而似乎什么都没有发生。</p><p>尘离等待了一会，不禁睁开眼，想要看看是怎么回事。</p><p>少女早已不见踪影，只留下淡淡的体香在空气中萦绕。</p><p>办公桌上多了一个精致的小礼物盒，尘离将之打开，发现里面装的并不是白色情人节常送的巧克力或是情书一类的东西。</p><p>而是一大叠纸质的文件，上面全都是物理学目前最前沿的发展所遇到的问题。</p><p>“这算什么……”尘离挠了挠头，不禁叹了一口气。</p><h1 id="11"><a href="#11" class="headerlink" title="11"></a>11</h1><p>“安平云，你怎么又在偷懒，还不快点去调控监测那个区域的情况！”</p><p>“知道了，催什么嘛……”名为安平云的年轻男子从智能椅上坐起，不紧不慢地走向一大堆屏幕组成的工作台前，调出虚拟键盘，在大屏幕上敲下一行又一行的指令，一个又一个屏幕亮起，上面密密麻麻的布满着各种各样的图表与数据。</p><p>“计划的第一阶段已经差不多要完成了，举全岛之力抽干天穹罩内的海水，该进行第二阶段的计划可行性研究讨论会了。”安平云用手在桌面右边的半球形透明物体上点了点，浮现出一个有着独特界面的全息屏幕，上面是一张十分复杂的树状图，他思索一番，在处于最顶层的几个节点上快速点击。</p><p>“逃离大陆计划第一阶段已经基本完工，这还得多亏了在座各位的努力，尤其是多亏了尘总工程师与弈霏教授在这个项目当中解决了许多最关键与核心的问题，我们的进展才能够有这么快，虽然他们并不在场，但是我依旧要向他们表示我们这些次一层工作人员的感激之情，以及身为独立的岛民的感激之情……”逃离大陆计划的项目总负责人千夜站立在大屏幕前，对着会议桌上的众人们先发表了一番演说，令坐在会议桌最角落的安平云感到无比烦躁。</p><p>还真是个能说会道的女人，安平云想。</p><p>“闲话不多说，我们现在应该要开始着手准备第二阶段的工作了，secretary，报上我们第二阶段目前的计划表。”千夜向后一招手，一个球形的透明机器人不知从何处飞了出来，以一种尖得令人头痛欲裂的声音撕扯着安平云的耳膜：</p><p>“Yes,master. This is the schedule for the next period of the plan.Firstly we’ll announce the situa…… ”</p><p>千夜皱了皱眉，突然一巴掌拍在了透明球体上，球体应声落地，碎成了无数个碎块，发声系统却依然在工作着：“situa……situa……”</p><p>“以后宣传部的这种小事要是再介入工作的计划表，那么你们的下场将会和这个玩意一样。安平云，把大的计划表投影到屏幕上。”</p><p>安平云慢悠悠的对着虚空点了点，一块小型的全息屏幕顿时便出现在了他的眼前，没多久一份十分精细的计划表便出现在千夜后方的大屏幕上。</p><p>“首先便是对于反物质发动机的安装点与岛屿与地壳的分离层的定位问题，尘总工程师与弈霏教授已经帮我们做好了这个工作，但是目前我们依然却能源与人手，反物质发动机组都准备好了吗？”</p><p>“报告！我们还需要至少10年的时间……”</p><p>“给你一年时间，所有的反物质发动机都得给我造好！否则你们全部都给我滚回家！国家出钱可不是拿来养废物的！工程组呢？水下装备都准备好了吗？人手都齐全吗？”</p><p>“报告！目前我们缺少基本的启动资金……”</p><p>“自己到财务那里去领，那帮人不给就来找我，我亲自去和他们谈！还有，装备部的都给我听好……”</p><p>安平云独自坐在角落里，看着位于会议桌首位的这个唾沫星子横飞的女人，不禁摇了摇头。</p><h1 id="12"><a href="#12" class="headerlink" title="12"></a>12</h1><p>“阿离，你在干什么？”</p><p>那是一位少年的声音，清亮干净，充满好奇。</p><p>“阿离，你在干什么？”</p><p>那是一位少女的声音，清澈透亮，空灵美好。</p><p>“阿离，你在干什么？”</p><p>那是一位长者的声音，雄浑低沉，怒气十足。</p><p>“阿离，你在干什么？”</p><p>“阿离，你在干什么！”</p><p>尘离突然从床上坐起，圆睁着的双目布满了血丝，额头上仍不断地有冷汗溢出。</p><p>他望着窗外悬挂在天空中的月亮，不禁叹了口气。</p><h1 id="13"><a href="#13" class="headerlink" title="13"></a>13</h1><p>天穹工程虽仅为“逃离大陆计划”的一个组成部分，但其技术含量之高与工程复杂度之高仍是世界之最，这个由天才科学家尘离亲手设计的庞大怪物矗立在海面，笼罩着整个岛屿。</p><p>虽说通过纳米机器人达成了与外界海域近乎分离的效果，然而天穹之下的海面却依然是波涛汹涌，翻卷着的浪涛仍来势汹汹地一次又一次地冲刷着岛屿边缘陆地的一切——据说是特地这么设计的。</p><p>安平云独自站立在海边，望着起伏不定的海平面，眼神锋利，似乎是已经做下了什么决定似的。</p><p>他深吸了一口气，径直跃入海中，正午时分的烈日为他的身体镀上一圈金边。</p><p>海面上激起了一个小水花，微弱的波纹逐渐扩散开来，随后又在不断袭来的海潮的作用之下迅速回归到起伏的海浪之中。</p><p>“年轻人，你没事吧，年纪轻轻的可别想不开去跳海啊！”</p><p>安平云醒来的时候，发现自己在海岸边一间简陋的木屋里，一位胡子花白的老者站在他的旁边，颤颤巍巍地给安平云拿来了一杯热水。安平云接过热水，看了看窗外——已是繁星满天，夜幕早已降临。</p><p>还是不行啊，安平云想。</p><p>“多谢长者救命之恩，我本是游泳爱好者，只是没有想到海浪会如此汹涌。”安平云径直起身，准备向门外走去。</p><p>“游泳爱好者？小伙子，自从天穹工程完工之后，我便已经有好多年没有看到游泳爱好者来岛屿西面的海边了。”老者缓缓说道，声音中带着一丝沉稳，“你是想逃回对面的大陆去，对吧？”</p><p>听到这话，安平云身体微微一顿。</p><p>“没有人能成功的，放弃吧。”老者沉声说道，声音当中带着一丝无奈与悔恨，“当年我就是因为和你做了同样的事情，才落得现在这样一个下场，和我同行的兄弟们都死了，死在了绿军的枪下，我虽苟活下来，然而生活的境况也是日渐恶化。”</p><p>“不试试，怎么知道行不行？”安平云停下脚步，转过身，问道。月光照耀下的他身躯似乎比平日高大了数百倍，淡银色的光芒为他勾勒出一圈纯白色的轮廓。</p><p>“有的时候，方法不止一种，路不止一条。”老者坐到破烂的木板床上，静静地摩挲着手中的一个金红色的小徽章。</p><p>安平云看不到阴影遮挡之下的他的脸色如何，却仿佛能看到他那锐利的双目。</p><p>那并未随着年龄增长而衰老的双目似乎是在熠熠闪光。</p><p>“真的还有方法回去吗？”安平云忍不住问道。</p><p>老者没有回答，而是转身拿出一本红色的小书，封面正中央偏上方的镰刀与锤子结合而成的图案是那么的耀眼。</p><h1 id="14"><a href="#14" class="headerlink" title="14"></a>14</h1><p>此时，海峡彼端，那矗立在大陆之上的大国首都内，人民仍是一副安居乐业的样子，位于最高层的决策者们，却是望着眼前的地图发愁着。</p><p>【九州地之中，三界穹之南，暮山烟光凝紫之禁海】——这个气势雄伟磅礴的红色大国的心脏却有着一个优雅的名字，令人很难将这个听着像旅游景点的名字与红色大国的最高决策层相联系起来。</p><p>在一间建筑风格与今朝的高楼大厦所不相匹配、似乎百多年前才会出现的古建筑一般的房子当中，数位身材魁梧的军官围坐在一个圆形会议桌旁，几乎每个人的脸上都浮现出愤怒的脸色。</p><p>坐在会议桌首位的，便是这红色大国的最高领导人，一袭笔挺的黑色西装似乎与整个会场格格不入，似乎又仿佛浑然天成一般融入了整个大环境当中。</p><p>“蔡瑛芠这小子已经明确表示出不会再与我们相联系了！他这是要将分裂进行到底啊！”率先发言的并不是那位端坐在会议桌首位的大人物，而是一位头发花白的军官，军装前那无数的勋章与肩上的那奇特的标志象征着他在军队当中的极高地位，他颤颤巍巍地站了起来，愤怒地破口大骂道。</p><p>“整个‘逃离大陆计划’便是对我们国家最大的轻视与蔑视！这严重违反了上世纪九二年我们双方所达成的共识！我认为我们应该立刻出兵！”另一位身材高大的军官也起身应和道，眼神中充满着愤怒。</p><p>“蔡瑛芠这是要闹独立、搞分裂！我们应当立即介入！制止他的一切分裂国家的行为！”又有一位军官也起身发言，声音之大似乎要将这栋古建筑的屋顶给掀翻。</p><p>“一百多年前我们说过能够再等他们一百年，但现在已经一百多年了，他们仍不悔改，是时候该进行武统了！”又有一个声音传了出来，带着愤慨与激动。</p><p>还有更多的军官也都一一进行了发言，但是核心思想都只有一个：</p><p>“立即出兵海峡对面的岛屿，进行武力统一！”</p><p>在座的所有军官都向那位坐在会议桌首座的大人物看去，那是这个红色大国的国家主席，红色大军的军委主席，红色党组织的总书记。他便是这个红色大国的最高领导人。与过去的大国首脑不同，如今的这位大国最高领导人并没有带着前几任惯例的黑框眼镜，给人一种十分儒雅随和的感觉。</p><p>在这样沸腾着的环境之下，这端坐在首位的国家最高领导人却一言不发，只是静静地望着眼前会议桌正中央那悬浮着的岛屿的全息3D投影。</p><p>“肃静。”</p><p>不知从何处传来的声音，令场内沸腾着的氛围顿时安静下来，所有人都闭上了嘴，但都静静地看着那位大人物，每个人的眼神中仿佛都有着一团火在燃烧。那位大人物却仍旧是一副儒雅随和的神情，他将双手平放在桌面上，做出一个奇特的手势。</p><p>他终于要开口了。</p><p>“各位同志，各位同僚，莫要心急，有的东西是急不来的。”</p><p>“怎么能不急？我们再没有动作蔡瑛芠这小子就要带着整个岛逃走了啊！”一位胡子花白的老军官颤颤巍巍地站了起来，气愤地用手连续指了好几下会议桌正中央的岛屿全息3D地图，由于太过于愤怒而用力地发言，这位老军官止不住地猛咳了好几下，站在一旁的医护人员关切地走上前去，轻轻地拍了拍这位长者的后背，并递上了一杯热水与几片蓝色的药片。老军官摆了摆手，示意并未到需要嗑药的时候。</p><p>“知道吗，最近我在很久以前的高中作文当中看到这样一个题目：‘岛屿矗立在海上，当茫茫海水退去的时候，却发现自己与大陆紧紧相连。’，我觉得出这个题目的命题者很有意思。我始终相信，总有一天，对岸的那批人会醒悟过来，重新回到祖国的怀抱当中的。我们不用操之过急，也不需要操之过急。”</p><p>最高领导人不慌不忙地说道，双手依然平放在桌面上，纹丝未动。</p><p>“其实大家都明白以我们的军事实力，若是真的想要结束这场战争，不过只用一个小时罢了。哪怕是那个【自由与民主之灯塔之国】的海军舰队一直在旁边部署着，也亦是如此。包括我在内的往届军委主席与总书记，之所以一直不愿意出兵，就是希望对面能够自行醒悟过来，回到我们的怀抱当中，重新成为一个完整的国家，成为一个完整的民族。”</p><p>另外的几位军官还要说点什么，但却被最高领导人用手势制止了。</p><p>“不过，现在这个形式，他们只怕是会越走越远，迷失在时代的洪流当中。”</p><p>最高领导人突然缓缓起身，面对着会议桌上的各位，举起右手，敬了一个标准的军礼。阳光照耀之下，他的背影是多么的高大与伟岸。会议桌上的全体军官也都一齐起立，几乎分毫不差地同时回敬了一个更为标准的军礼。</p><p>他们背后的墙上，悬挂着的镰刀与锤子的巨大金属徽章，微微泛着金红色的光芒，倒映着这天地间的一切。</p><p>“同志们，行动吧。”</p><h1 id="15"><a href="#15" class="headerlink" title="15"></a>15</h1><p>清明时节，细雨纷飞，天地间都是一片阴沉沉的景象。</p><p>尘离独自一人漫步在阴雨连绵的山间小道上，背后背着一个巨大的登山包，手里提着一个造型十分古色古香的篮子，慢慢地向山上走去。他并没有撑伞，以至于头发早已被雨水给打湿，全身都湿漉漉的，透过湿透了的白衬衫隐约可以看见其下的肌肉的线条。他迈着缓慢而坚定的步伐，一步一步地向着密林更深处走去。</p><p>他来到了一座破败的祠堂前，从包中拿出一些现在早已只能在博物馆当中见到的工具，一点一点地，清理着祠堂周围的杂草。</p><p>完成这些工作之后，他从包内拿出另外的一套清理工具，向着祠堂内部走去，轻轻地擦拭着古老的祠堂内的古物。这一清理，不知不觉就是好几天。</p><p>清明节假期的这几天尘离一直没有离开过这个地方，用自己的微薄之力修缮着已经许久未有家族里的人来过的老旧的家族祠堂。</p><p>最后一天，尘离在香炉之上点上了三根巨大的香火，然后跪倒在地，磕了三个响头：</p><p>“孩儿不孝，未能完成祖上之遗愿。”</p><p>就在这时，一个电话打了进来，尘离接通了通话窗口，响起了一个略为尖锐的声音：</p><p>“阿离啊，你什么时候回尘家来啊，族里的大家都很想你。今天是清明节，怎么说也要和我们一起去扫一扫家族的墓地吧。”</p><p>尘离看了看周围破落的家族祠堂，略微停顿了一下，说道：</p><p>“好的，我等会就到。”</p><p>尘离从包里拿出另一套工具，那是极为专业的一套古董修复工具，无数古物修复人员看到了都要眼红的一套神级装备。尘离拿上装备，轻车熟路地开始了对祠堂内部设施的修复工作。</p><p>那墙上贴着的，并非是各路大神的画像，而是一份极为详尽的尘氏家谱，纸张早已微微泛黄，隐隐见到快要脱落的迹象。</p><p>家谱上贴着的，则是一张更为老旧的地图，中央隐约可以见到一块形似雄鸡的区域。</p><p>尘离试着把这两样东西拆下来，转念一想还是算了。他从包内拿出一堆纳米机器人，在家谱与地图的表面重新镀上一层坚韧的纳米分子薄膜，随即便将拿出来的所有装备收拾好，向着山下走去。</p><p>“离哥！怎么今天这么晚才到啊！”刚在公共墓地下车，尘离便感受到一个娇小柔软的物体扑进了他的怀中，定睛一看发现是自己的妹妹。尘离无奈地揉了揉小家伙的脑袋，轻轻抚摸着垂在一侧的柔顺的侧马尾，“妹啊，工作上的事情实在太多了，哥也没有办法啊。”</p><p>“你是不是不要妹妹了！”</p><p>“没没没，妹妹这么可爱，怎么可能不要妹妹呢？”尘离一把将小家伙抱了起来，向着他们家的墓地走去，全然不顾妹妹在空中挥舞着双手又羞又恼想要打人的样子。</p><p>尘家的墓地或许是这块公共墓地当中区域最大的一块墓地了，林林总总地立着无数令人眼花缭乱的碑林。</p><p>无数尘氏的子孙都会在清明节这一天聚集到家族的墓地，共同祭拜尘氏共同的先祖们，作为岛上的几大大家族之一，尘家在这一天聚集到家族墓地的人可谓是数量庞大，即便是占据了这一块公共墓地将近一半区域的尘家墓地也难以容纳下这么多人，人山人海，倒是十分热闹。</p><p>尘离抱着妹妹，径直走到墓地正中央的那一块最大的墓碑前面，早已有无数尘家的直系子孙在那里等待着他。</p><p>尘离环视了一周，也不说话，就这样静静地看着周围的家族子弟们。</p><p>这时，几位苍颜白发的长者不知从哪个地方突然出现，走到了尘离的身前。</p><p>“阿离啊，回到家族里来吧，你已经独自一人在外面漂泊了这么久了，也是时候该回来了。”其中一位老者说道，语气中尽是无尽的怜惜与叹惋。</p><p>尘离望着他们，眼中尽是不屑。</p><p>“你们这群背叛了列祖列宗的罪人，还有脸来求我回家族？”</p><p>“阿离，不是我们扔下山里的祖宗牌位不管，但是你也知道那里实在是太过于破烂了，修缮与维护需要大笔的资金，而且那幅地图如果被家族里的后辈看到了可能会有不好的影响……你也知道，我们要独立了。”一位苍颜白发的老者迟疑了一下，缓缓说道，但却并不敢正眼看尘离。</p><p>“所以上次你们才趁我不在，想要去拆了它，对吗？”尘离望着眼前的这一群人，眼中充满了怒气，“要不是我提前做好准备措施，这传承了百年的地图和族谱就要被你们给毁了！”</p><p>“阿离，时代变了。独立对家族是一个机遇，也是一个挑战。”</p><p>“难道时代变了，我们就不是九州大地之人了么！”</p><p>“族谱什么的，重新抄一份、拍个照、做成文档存起来什么的不就好了么？那幅地图都那么老了，不要也罢，我们又不是那边那个国家的人，为什么还要供奉一幅他们的地图在家族祠堂里？如果我们尘家因为这个被党国判定为叛国罪呢？上次那个想要叛逃去大陆的女人的下场大家不都看到了么！”</p><p>家族当中的一个后辈不知从何处冒了出来，走到尘离面前，说了这样一番话，言语中尽是不屑。</p><p>“再说尘离你不也是‘逃离大陆计划’的总工程师？不也在为你口中的‘分裂’做着努力？在这里装什么装？”</p><p>尘离望着他，微微一愣，随即便扇了他一巴掌。</p><h1 id="16"><a href="#16" class="headerlink" title="16"></a>16</h1><p>“蔡总统，这是四月末的天穹罩系统防护情况，请您过目。”弈霏拿着一沓密密麻麻的写满了各类数据的资料，走到蔡瑛芠的身边，缓缓地放在他的办公桌上，“最近对岸的火力越来越猛了，天穹罩可能不能够再撑太久了，我们的自卫队也是伤亡惨重。”</p><p>其实如果对岸火力全开，可能我们甚至还撑不过一个小时，蔡瑛芠想。</p><p>“知道了，这些天辛苦你了，又要忙着‘计划’的事情，又要帮忙岛内的对外防御。”蔡瑛芠缓缓起身，走到弈霏身边，拍了拍她的肩膀，“接下来可能还要再辛苦你一阵子，我相信不久之后光明就会来到的。世界范围内的各种人权组织不会坐视不管的，【自由、民主、人权之灯塔之亚镁俐坚合众国】也不会放任大陆方面的肆意妄为的。”</p><p>“嗯。”弈霏心不在焉地回答着，略为空洞的双眼望着远处出神，很显然她并未在仔细听蔡瑛芠刚刚所说的那一番话。</p><p>“行吧，你先退下吧。”蔡瑛芠挥了挥手，示意弈霏可以先行离去了。</p><p>弈霏走后，蔡瑛芠独自一人坐在总统府当中，望着桌面上的那一叠防护数据出神。他双手在办公桌上轻轻的点了几下，调出了几个样式独特的窗口，上面是各种各样的图表与数据。</p><p>他盯着其中一个窗口，看着上面几乎都是绿色、只留一小点是红色与蓝色的饼状图，又看了看图表旁边的各项数据，他思索一番，调出一个新的通话窗口。</p><p>“Excuse me, this is Yingwen Cai speaking. Connect to President Trumb, please.”</p><p>千夜正在海边监视着辛勤劳动着的工人们，她巡视过一块又一块施工着的区域，监督着‘计划’的进行的第一线。她或许是整个计划当中唯一一个每天都会亲自视察‘计划’的每一个施工现场与其他部门的工作的最高层领导。</p><p>或许整个‘计划’当中，她是最迫切地希望能够完成全岛独立事业的人，也是最为辛劳的人。</p><p>是夜，群星布满天穹，一轮皎皓的明月高高地悬挂在空中，虽然反射着太阳的光芒，照到人身上的光却总是冰冷的。天穹如同一块巨大的黑色幕布，将整个世界包围，遥望着群星闪烁，不禁让人对界外宇宙心生诸多念想。</p><p>对远方心生诸多的念想。</p><p>这群星闪耀着的美丽的景色，不知已经多少年没有出现过了——尽管最近几十年来岛内一直在坚持着整治环境污染，天气质量已比先前好了很多，却依旧没有哪一天能像今晚这样看到如此壮丽而动人的银河，看到如此繁多且明亮的群星。</p><p>千夜是最先注意到情况不对的人——群星闪耀着，在视野范围内变得越来越大，这很明显并非常规的情况。</p><p>其次是驻扎在第一岛链的灯塔国军队，虽说红色大国已经尽可能地在尝试缩短双方的科技等级之间的差距，却仍不能让自己的导弹在其雷达系统面前完全隐形。</p><p>天文台的观测者们，也在第一时间注意到了天空中的是一副完全陌生的星图，与以往任何时候的观测结果都截然不同的明亮景象。</p><p>那便不可能是星星，只可能是导弹了。</p><p>来自对岸的大批量的导弹。</p><p>一瞬间便尽数轰击在了天穹罩上。</p><p>仿佛要将整个岛屿给震碎。</p><p>在几十年前，灯塔之国曾经在大陆那个红色国家临近的一个小国安装过一套能够覆盖大陆极大面积的极为先进的反导弹系统，名曰【以撒之七美德末段高空区域防御系统】，自建成至今便一直都是全世界最为先进的反导弹系统，这几十年来一直都在不断更新最新的装备。</p><p>但是，对于大陆的这一次袭击，灯塔之国的反导系统却并未对此进行阻拦。</p><p>或者说，根本没能力阻拦。</p><p>红色大国的西风超音速导弹的数轮饱和攻击早已将七美德防御系统推平，化作一堆废墟。</p><p>天穹罩不愧是出自于灯塔之国最顶尖科技团队“雅典娜”之手，在红色大国的饱和攻击之下，表面仅是激起一层又一层水波似的波纹，将岛上的一切稳稳地护着，但在如此猛烈的火力轰击之下却也是摇摇欲坠，隐约可以见到其一体性已遭到极大破坏，似乎下一刻就要分崩离析，化为一堆碎片，消散在这天地之间。</p><p>“可恶，蔡总统偏偏在这个时候联系不上了。岛屿自卫队，随我去迎战红匪！”千夜一挥手，身上原本穿着的衣服瞬间被一大群纳米机器人所覆盖，化为一套深绿色的纳米装甲，喷气引擎全力开动，将千夜送入高空。不知从何处突然冒出一群同样身着深绿色纳米装甲的士兵，与千夜一同升入高空，迎战来袭的大陆方面的解放军的作战机器人。</p><p>岛屿地面的反导系统也是火力全开，一束又一束绚烂的光芒直冲云霄，与来袭的导弹完美对撞。</p><p>岛屿最新从灯塔之国采购的战机与作战机器人也都尽数升入高空，与红色军队展开战斗。</p><p>一团又一团绚烂的火花在夜空中绽放开来，如同烟花一般美好，却又短暂。伴随着的，往往都是岛屿自卫队的牺牲。</p><p>不知那绽放的烟花，在侧面看，是否仍是一个标准的球形？抑或是一个扁平的面？</p><p>蔡瑛芠此刻便站立在总统府最高层的阳台，静静地观看着天上发生的这一幕，他攥紧双拳，双目圆睁，脸上浮现出一种常人绝不可能看到的狂热的神情。</p><p>此刻为了支持天穹罩的能量消耗，全岛的电力都尽数供给给了天穹罩，哪怕是蔡瑛芠所在的总统府，现在也是漆黑一片。</p><p>弈霏则是趴在办公桌上，双目空洞，茫然地望着桌面上散落着的纸张。那闪耀着的光芒在阳台的落地玻璃上形成一道又一道瑰丽的光芒，像是老式照相机的闪光灯在不断的频闪着。</p><p>尘离则是在指挥塔最高层，注视着天上正在发生着的战斗，与蔡瑛芠一样攥紧双拳，双目圆睁，不同的是，眼中映射着的，是异样的光芒。那本红色的小册子，静静地摊开在他身后的办公桌上。</p><p>安平云此刻正在家里翻阅着同样的一本红色的小册子，一听到天穹罩上传来的巨响，他便瞬间闪到门外，紧接着便看到了那天穹之上绽放着的炫丽的各色光芒。他攥紧双拳，内心则是在为红色大国的军队默默地加油着。</p><p>岛内民众则是一片恐慌，乱成一团。</p><p>担忧了这么多年，对岸的军队终于打过来了。</p><p>就在这时，天空中爆发出一阵更为耀眼的光芒，无数道刺眼的光线在空中划过，超越音速的破空之声震耳欲聋。更有如天女散花般的烟火从远处降临于此，不偏不倚地全都轰击在大陆方的军队之上，爆出阵阵闪光，好似那自九天而落的天罚之雷霆，好似那诸神的黄昏。</p><p>天空中出现一面旗帜，或许地球上没有任何一个人会不认识这面旗帜。</p><p>那是一面星条旗。</p><p>【自由、民主、人权之灯塔之亚镁俐坚合众国】的国旗。</p><p>“人权高于主权，我们【自由、民主、人权之灯塔之亚镁俐坚合众国】对于侵犯人权的行为绝对不会坐视不管！这里是【自由、民主、人权之灯塔之亚镁俐坚合众国空军第一军】，同志们，你们安全了！”</p><p>蔡瑛芠不知何时早已跪倒在地上，望着天空中降临的无数光芒，他的脸早已变得扭曲无比，他发了疯似的癫狂地笑着。</p><p>“哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！”</p><h1 id="17"><a href="#17" class="headerlink" title="17"></a>17</h1><p>“原来……你就是尘离啊，真没想到本人才是个高中生……和我同龄呢。”身着一袭白纱的青丝如瀑的少女与尘离在夜幕初临的环海公路边漫步着，腼腆地低着头，双颊微红，似是不敢正面直视尘离一般，“刚刚不好意思……把你当作怪人了，别介意啊。”</p><p>“嗯……没事……”尘离轻轻地揉了揉刚刚头顶由于被少女一个大力的过肩摔砸倒在地而肿起的大包。</p><p>还是好痛。</p><p>尘离十七年人生当中第一次被如此没有抵抗能力地一瞬间摔倒在地，还是被一只看起来这么弱不禁风的娇小的可爱少女一瞬间摔倒在地。</p><p>还真是难堪，尘离想。</p><p>“那个……你叫什么名字呢？相逢既是缘分，我们能够在茫茫人海中遇见彼此，说明这是我们之间的缘分啊。”尘离十分羞涩地说着奇怪的话，似乎是想要搭讪，看得出过去的着十七年的人生当中他并没有任何与女孩子交往的经验。</p><p>“想不到岛屿第一天才科学家……是这样一个花言巧语的人啊……还真是差劲呢……”少女小声嘀咕着，不禁让尘离感到一阵无地自容的难堪，“我叫筱绁鸢……”</p><p>“小泄渊？这名字怎么听着色色的，啊，不是，我没有恶意……”突然意识到说错话的尘离不由得捂住了自己的嘴，表示没说过这种话。</p><p>“筱绁鸢，筱是南北朝时期谢灵运的《过始宁墅》里‘绿筱媚青涟，娇荷浮琬琰’的‘筱’，绁是《论语》‘虽在缧绁之中，非其罪也’的‘绁’，鸢是唐代诗人李咸用的《独鹄吟》里‘鸢寒鸦晚空相喧，时时侧耳清泠泉’的‘鸢’”筱绁鸢不由得白了尘离一眼，双颊略带着一抹潮红，“亏你还是‘岛屿第一全系天才科学家’呢，连这都不懂……”</p><p>“我是学理工科的，纯种理工男，不是很懂你们文科的东西……”尘离不禁挠了挠头，表示自己真的对认知这个名字无能为力。</p><p>这么难识别的名字哪怕是万年文科狗都不一定听得出来的吧，尘离想。</p><p>“那个……你在这里做什么呢？”尘离问道。</p><p>“看风景啊。”筱绁鸢漫不经心地回答道。</p><p>“风景？夜晚的海边什么都没有啊？”尘离不解地问道，“难道是看天穹之上的星空吗？那也没有必要专门跑到海边来看啊？”</p><p>“呐，跟我来。”少女伸出如青葱般嫩白的小手，抓住尘离的手便向海边跑去，嫩白的手指纤细修长，柔弱无骨般的触感让尘离如同触电一般，双颊飞上一抹红晕，紧张得说不出话来，似乎隐约可以看到尘离的头顶冒出因为大脑超负荷运转急速升温而产生的蒸汽。</p><p>尘离就这样跟着少女踉踉跄跄地跑到了沙滩上，跑到了海浪边上。</p><p>“呐，你看那边。”筱绁鸢伸出纤长细腻的白嫩的小手，向着无尽远处的天际线指去。</p><p>尘离顺着她手指的方向看过去，却是只能看到风平浪静的海平面，以及那水天相接之处的微微的光亮。</p><p>“可惜，由于地球曲率的限制，肉眼肯定是很难看到的了。”筱绁鸢迟疑了一下，说道，“那边是，大陆。”</p><p>“所以你跑大老远过来就是为了看一个根本看不到的东西？这附近可基本没有人烟。”尘离对于政治问题并不关心，他更关心的是一些奇奇怪怪的东西，“附近基本没有人烟，也没有无线网络覆盖，你打算待会怎么办？你身上也没带便携交通设备一类的东西吧？大老远跑过来看个海是不是有点傻？”</p><p>“真是个不懂得情思的家伙。”筱绁鸢叹了口气，“我又不是傻，肉眼看不到大陆这种事情……我也，知道啊。”</p><p>筱绁鸢的声音似乎是在微微颤抖着，尘离好像能够看到，她的双目似乎湿润了。</p><p>然而尘离并没有察觉出氛围有什么不对。</p><p>“呐，尘离，你知道吗，在世纪之初有一款galgame叫做《星空的记忆》吗？”</p><p>“知道啊，小伊芙拉美尔好可爱的。”</p><p>“真是个不折不扣的死宅呢。”筱绁鸢摇了摇头，“它的英文名是什么呢？”</p><p>“Starsky’s memories？”</p><p>“是《Wish upon a shooting star》，”筱绁鸢深吸一口气，抬头望向繁星满天的夜空，清冷的星光照耀在她的身上“知道吗，wish在英文当中有愿望的意思，而这句‘Wish upon a shooting star’，其实更像是在诉说，‘寄吾之所愿于星天之上’。正如李白的那句‘我寄愁心与明月，随风直到夜郎西’一般，我也希望，我的心愿，能够，随着这漫天繁星，传达到，海峡对岸，啊。”</p><p>筱绁鸢的声音逐渐梗塞，突然说不下去了，掩面而泣，哀伤的哭声随海风飘散在这天地间，令尘离心疼不已。</p><p>“为什么……为什么这么久了还是不能统一啊……”</p><p>“你有亲人在那边？”尘离不解地问道。</p><p>“不，是我们民族的根，与那边紧紧相连。”筱绁鸢抹了抹眼泪，说道。</p><p>尘离的心仿佛突然被什么东西揪了一下。</p><p>尘离睁开眼，发现自己仍身处指挥塔的顶层，天上仍然在以极高的频率频闪着爆炸的光芒，刚刚尘离似乎是被一个突如其来的强度及高的爆炸的震荡波给撞到了墙上，晕了过去。</p><p>不知怎的就想起了与她第一次见面的场景，却是没有什么浪漫的情节，而是很奇特地在讨论着民族大义，想到这，尘离不禁自嘲地摇了摇头。</p><p>如果她现在还在，面对现在的状况，她又会怎么做呢？</p><p>尘离抬头看了看墙上的那一张早已褪色的照片，上面那青丝如瀑的少女的那一抹笑容是多么地令人怜惜。</p><p>尘离转过头，望向窗外，狂风大作，雷雨交加，不知是因为战斗过于激烈导致的天气变化还是大自然在向世人怒吼着，显示着自己的力量，这样恶劣的天气已经很久没有过了，尘离想。</p><p>十年前的那个夜晚，便也是这样的天气。</p><p>尘离突然意识到了什么，他起身，如同百年前的朱自清在《荷塘月色》当中所描写着的一般，披上大衣，带上门出去了。</p><h1 id="18"><a href="#18" class="headerlink" title="18"></a>18</h1><p>“你们是执意要与我们为敌吗，唐纳德·特朗卜总统先生？”那红色大国的领导人端坐在办公室当中，双手平放在桌面上，锐利的目光紧盯着眼前的全息屏幕上闪烁着的一个一身黑色西装的金白色头发的年长者，平静地说道，“你知道这么做的后果是什么吗？”</p><p>“Oh my best friend Xi, it’s well known that Amerika is always concentrating on the whole world situation, with our Amerikan belief in mataining the peace. And now you’re the attacker trying to invade the  Daiwan Island.”唐纳德却是一脸笑嘻嘻地回应着，操着一口古怪的口音，“It’s our responsibility to protect the people there from your agressive war, for we’re the safeguard of the world!”</p><p>“岛屿自古以来就是我国的固有领土，只是因为百年前的历史遗留问题导致了此前暂时的分裂局面”红色大国的领导人清了清嗓子，正色道，“如今我们的解放军收复失地，合情合理，况且这是我们国内的事情，怎么，莫非唐纳德先生是想要干涉他国内政？发起第三次世界大战？”</p><p>“You’re so serious my bro, just calm down and relax. The World War III is what both of us don’t expect to happen. ”唐纳德连忙摆了摆手，却还是带着一脸笑意，“But the first leader of you used to say that it’s tolerant for 100 years on the trouble of the Daiwan. You’re gonna break it?”</p><p>“那是在一百多年前，我们还能等一百年，但是现在，我们不能再等了。”红色大国的领导人凝视着眼前屏幕上的这个人，一脸凝重地说道，那沉稳的声音与唐纳德略微尖锐的声音形成对比，让人看到了什么才叫真正的“大国风度”。</p><p>“But the human rights are always above the sovereignty, my bro.”唐纳德却是突然端正了坐姿，一改之前轻浮的态度，透过这全息屏幕凝视着那大洋彼端的红色大国的最高领导人，“Now it comes the problem, you man won’t give up invading the island no matter what we’ll do?”</p><p>那红色大国的领导人静静地看着唐纳德，那深邃而锐利的眼神仿佛跨越了时空一般，犹如一发ICBM般横跨数万里的大洋，直接穿透了唐纳德。</p><p>“这是原则问题，我们决对不会退让，也绝对不能退让。”</p><p>“可恶，我得做点什么才行！”安平云在自家多个平面上不断点击着，尝试着依靠备用电源唤醒虚拟屏幕，多次尝试无果之后，安平云意识到备用电源也已经被天穹罩抽干了，他一把推开家门，招手叫了一辆无人飞行出租车，“目的地，总统府！”</p><p>驾驶着无人飞行出租车飞驰在早已乱成一团的街道上，安平云望着动乱着的人们，不禁叹了口气，虽然说对岸的军队尚未正式登陆，但岛内自身却早已乱得不成样子，更有不法分子趁机烧杀抢掠，配合着那天穹罩之上不断爆发着的耀眼光芒与巨大响动，这场景犹如地狱一般。</p><p>仿佛世界末日降临。</p><p>这个时候便只有找到岛屿的最高领导人，才能解决眼下的问题，却是不知道蔡总统这个时候在做些什么，安平云内心想着，盘算着接下来可能要面对的情况。</p><p>总统府前的灯光也早已熄灭，门前那偌大的广场上漆黑一片，透过时不时的闪光或许还能看得清眼前的路。</p><p>警卫队们此刻却毫未松懈，与乱成一团的岛内群众不同，他们依然站定在总统府门口，守卫着总统府。</p><p>“前方的朋友，请立即停车接受审查，擅闯总统府的人我们有权直接击毙！”一位警卫伸出手向飞驰而来的安平云致意停车，另一位警卫挥了挥手调动空气栅栏生成器在安平云面前形成了一个路障。</p><p>“您好，我是‘逃离大陆计划’总负责人、岛屿突发紧急状况自卫队第一大队队长桐间千夜小姐的秘书，奉千夜小姐的指令前来找蔡总统商讨一些事情。”安平云停下车，慢条斯理地走到警卫面前，先是鞠了个标准的45°的日式鞠躬，然后便拿出自己的身份证明向警卫示意，“由于电力系统在全力支援天穹罩，千夜小姐无法联系到总统先生，于是便叫我这个跑腿的来一趟”</p><p>“抱歉，此时总统正忙，不接见任何外人，阁下请回吧。”警卫毫不犹豫地说道，那坚毅的眼神与冰冷的面庞仿佛能令所有人产生退却之意。</p><p>“我有十分紧急的事情必须现在立即见总统！”安平云却是丝毫没有退却，反而走上前一步，直视着那位警卫，从裤子口袋里掏出一块令牌，“我是奉千夜小姐的意思前来的，要是耽误了岛国大事，你担当得起这个责任吗？”</p><p>必须要尽早见到蔡总统，让他想办法停止这场闹剧一般的战争！安平云想。</p><p>“请回吧，千夜队长在几分钟前便已经为国捐躯了。”警卫说着，不再看安平云一眼，而是拿起了手上的枪，对准安平云的脑门，那黑黝黝的枪洞口仿佛黑洞一般，吞噬着世间万物，也吞噬掉了安平云的神智。</p><p>“千夜……死了？”</p><h1 id="19"><a href="#19" class="headerlink" title="19"></a>19</h1><p>“总统先生，您怎么还在这里？红匪已经攻过来了！全国人民都在等着您带领我们击溃红匪呢！”千夜一把推开总统府的大门，只见里面漆黑一片，或许是蔡瑛芠为了维持天穹罩的稳定，就连总统府的备用能源也没有放过；千夜环视总统府一周，只见蔡瑛芠静默地跪倒在落地窗边，地上是无数早已变成碎片的各式各样的文件，有的甚至还标有“绝密”字样。</p><p>“千夜啊…我军现在的伤亡情况怎么样了？”蔡瑛芠的声音沙哑无比，却是如同机器人一般，令人听不出其中的感情。</p><p>“国军那帮混蛋却是把门都给关起来了声都不放！百年烂党的名声真是表里如一！”一提到另一个党派的情况，千夜就气得跺脚，随后又顿了顿，说到：“我军…已经没有成型的战斗力了…不过没问题的，岛上的民众也愿意继续奋战下去！我已经叫各街道办主任向他们分发武器了！红匪登陆之后我们还能用巷战再拖一段时间！而且灯塔国的援助也已经到了！”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>test encrypt</title>
    <link href="/2020/10/18/test-encrypt/"/>
    <url>/2020/10/18/test-encrypt/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div id="hexo-blog-encrypt" data-wpm="果咩呐，你输入的密码不对呀" data-whm="哼，文章哈希校验失败了啦！">  <div class="hbe-input-container">  <input type="password" id="hbePass" placeholder="" />    <label for="hbePass">呐，输入123456来解锁我叭</label>    <div class="bottom-line"></div>  </div>  <script id="hbeData" type="hbeData" data-hmacdigest="585f4081b958eeb1ff4b6b8ba50ec93b3642f59851b8d567a85770613f8c6f38">788e9f19a2509908ef3f2fa57f8d37d450f23bb3a17aec838452ff1061ff9d40b97acd1285712377902dbb2cd33e2cdc211bff791e5f5dda1cf4481aede543908351aaff6a8253f6160b58d174d2441261c867356dc05b46ad7e72560eed276482d271aeb79f208714e9c0ee1f10f756af2262af024c13613fe67147c438e8ed817c35138c64e398ac98bdf80ef69b5cd571304365001e72c204a7d79120578026a1e2889ee5bbb69a866f40a61b9def</script></div><script src="/lib/blog-encrypt.js"></script><link href="/css/blog-encrypt.css" rel="stylesheet" type="text/css">]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2000/10/12/hello-world/"/>
    <url>/2000/10/12/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="WHO-AM-I"><a href="#WHO-AM-I" class="headerlink" title="WHO AM I"></a>WHO AM I</h1><p>欸欸，怎么点进人家的博文里才想起来要问人家是谁嘛！！（气鼓鼓</p><p>嘛，这样的话，看来咱还是得重新介绍一次自己才行呢。</p><p>呐，这里是墨桐子，爱好计算机科学与信息安全的小萌新一只，西电CS专业在读（虽然缩写都一样，不过大一是Computer Science，现在是Cyberspace Security呢，欸嘿嘿），前菜鸡OIer，划水CTFer</p><p>嘛，没有什么人生理想和追求，现在暂且还是只能处于混吃等死的阶段_(:з)∠)_</p><p>因为卷不过别人才转专业什么的，才没有呢！哼！人家可是真心想要当然带黑阔的！！嘛，虽然也确实卷不过那些卷王就是了啦~（别笑啊喂！锤你哦！）</p><p>至于为什么要叫墨桐子，嘛，如果是你的话，一定能猜得到的吧，嗯哼？</p><h1 id="ABOUT-THIS-BLOG"><a href="#ABOUT-THIS-BLOG" class="headerlink" title="ABOUT THIS BLOG"></a>ABOUT THIS BLOG</h1><p>嘛，说实话咱也还没想好要拿这个博客来干什么，只是因为hexo + github pages建站实在是太过于方便再加上——我！超！爱！fluid的那种顺滑的效果！！所以就哼哧哼哧地建了一个站的说~</p><p>不过嘛，至于究竟要写些什么东西其实人家一直都还没想好，或许会在这里堆积各种奇奇怪怪的东西叭，主要还是想记录一些日常向的东西啦！</p><p>说起来上一次写博客还是在<a href="http://blog.sina.com.cn/u/2717728680">三年前</a>呢（人家的黑历史，不准看！（扑！））</p><p>看了一下好像说了许多废话呢，欸嘿嘿嘿</p><p>嘛，总之欢迎米娜桑多来人家的小屋看看~de⭐su<a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html</a>)</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
